有冇non cs background 既programmer 係度

想問下你地入行之後有冇讀d 咩cert /degree 補番個底

Pish

一直都係non cs 多過cs啦
ie se ce ee 加埋點都多過cs

咁係地有冇讀d咩cert 補番底

巴打本身識啲乜lang？
行唔同路讀唔同野架wo

我做web 的
Front end 識HTML5+ CSS+js+ bootstrap+jQuery
Backend 就用PHP & MySQL

其他language:python , C , Excel VBA(唔知叫唔叫Lang )

全部自學，C 就係大學take jor 一個course

你覺得你c水平同js/php 邊個高？
你js/php 超唔超過一個大學course水平？
btw，可以試下ive其實，你都係要張cert姐

如果本身有個degree（non cs ) ,既話去讀Space 個個postgrad in IT 好唔好， 或者港專個個professional diploma in computing ,呢兩個你地點睇？

感覺外功： language /framework 呢d 可以自學， 但內功既話：algorithm , data structure design pattern 係咪最好take 大學course 好d

我可以答你
起碼一半人讀完都係唔識

係， 你識framework/lang 最多都係做到coding monkey, 上唔到去

Agger
大學從來都只係入場劵 course讀完係冇乜用
工作經驗最實際

大學course的js/php/java水平低到爆

基本上programming language有佐基本慨念。每家都只係syntex的分別

當你學programming language通到去呢個階段。就自己上網自學啦

algorithm, data theory, design concept都可以自學。其實網上好多呢d 資源。

algorithm有興趣精修的話，可以挑戰competitive programming。

Thx 咁多位師兄，再想請教咁多位， 如果有工作經驗，仲洗唔洗cs degree/ diploma / cert 黎升職

有時間有錢就讀番張啦，講就講degree唔係重要，但入場卷點都係有好過冇。

2019 重jQuery

我會追番d react 個d framework 架lah

冇用 唔洗讀cert/degree
cert係for 大公司product (CISCO, M$, AMAZON, OSCP)
Degree係教theory同mindset(睇書都得)
結論：自己睇書啦
如果你係想證明實力
開個github俾人睇好過你有乜cert物cert
或者join多啲比賽

會唔會冇補番degree/diploma 難升職d

大學讀applied math 上過一堂data structure and algorithm 而家喺美帝start up做緊it狗
Data structure/algorithm呢d做得多你就會覺得千篇一律 只要明白個原理你就會知咩時候要用咩data structure

jQuery 幾好用呀 大把人用
es6之後雖然已經有arrow function
但大把script 都係jquery 寫

有好過無啦
當然香港唔使呢D都搵到食

香港大把人用